[終極贏家] 貿易戰反而讓「中日變盟友」！ 外媒：兩國終於形成合作共識

貿易戰反而讓「中日變盟友」！ 外媒：兩國終於形成合作共識

美中貿易戰持續延燒，美國總統川普對中國採取強硬態度，不過《華爾街日報》指出，這反而讓中日成為貿易盟友，讓兩國終於形成合作共識。日本首相安倍晉三政府與北京當局在領土和安全問題上爭論多年後，開始主張和解，中日雙方近幾個月已停止交相指責。安倍月初時更表示，「我要將中日關係提升到嶄新的階段。」

報導指出，此事不僅反映出川普的「美國優先」政策正在重塑國際關係，更凸顯出日本需要找到盟友，共同支撐二戰後自由貿易體系。上年度，日對中出口約1370億美元，多數為中國工廠生產要出口到美國的產品，包括iPhone等半導體和高科技電子產品。因此，川普對500億美元中國商品課徵25%關稅，最後可能波及日本。

中日合作共識的形成有機可尋，李克強5月訪日是中國8年來首次有總理級領導人訪日，幾乎全程陪同的安倍形容，這是「向關係明顯改善邁出重要的第一步」。李克強在訪日期間幾乎沒有提及日本侵華歷史。他說，兩國應該向前看，日本作為出口大國與中國形成互補關係。而美國引發市場不安的各種舉措，也讓中國有機會塑造「渴望自由貿易的穩定可靠大國」形象。

川普宣布將對中國總額500億美元進口商品課徵25%關稅後，18日又宣布，已經指示美國貿易代表，考慮將繼續對中國進口的商品加徵10%關稅，商品總價值大約2000億美元（約台幣6兆）。中國經濟成長趨緩，北京更期待日本在先進製程上的投資和技術。今年5月，習近平5月與安倍首次通電話時同意，目前是改善兩國關係的好時機。

外媒呢?

華爾街日報

抗日神劇點算

WSJ 唔好跟太貼
幾舐共吓

Wsj邏輯，停小米係為獨角獸降温
停埋ipo係咪想幫成個股市降温？

又贏

唔係啱啱先屌完日本世界盃勝之不武

小日本